香港人工每月2萬蚊算唔算中產

如題？

大家點睇

低下階層啦

其實幾多至算中產

四十幾萬收入既財爺先中產
你覺得呢

我覺得8萬以上
享受到下生活 買野食野唔洗左諗右諗

所以啲人經常話中產 我真係想知點為止中產

死啦20k都中產

月入2萬蚊零用錢就係

直頭係冚家都係產啦屌你 葡萄撚哂呀

6-8 皮到

起碼40-50k啦
20k 做個sell屎仔都有啦中產

8萬以上至算中產..

曾俊華都話過自己係中產，兩萬應該係要拎綜援

佢都算中產 真係屌佢

起碼50k以上
不過租樓 供呢樣嗰樣都冇得剩

未結婚就5萬
結婚之後就一個家庭13萬先好叫中產
至少去旅行唔洗就住就住先

無資格買居屋就算

仆街 原來我距離做中產咁撚遠

有供斷樓/公屋架話2萬算唔錯

in term of Hong Kong啦
你拎8萬HKD去泰國做皇帝啦

社會底層

本來真係以為3萬蚊左右就係中產 原來爭咁多

仲要唔洗養兩老

唔駛比家用都4，5萬咁上下

加多個零都差啲唔係

唔算，
我同我老婆月入8萬 我諗先算小康

其實有無邊到有寫中產嘅官方定義

我覺得5萬算係

一個家庭如果得5萬只可以叫夾心層
個市冇變就正正常常
一變就收硬皮

連登仔最低都80k 起標喎
中層起碼要160k啦

睇你咩叫中產啦 連登仔個個叫80k現實搵緊十幾k

人工唔代表d咩 依加香港係睇你有無樓呀

你叫中等收入低資產人士

講親呢啲 連登就變吹水大會
所以你開呢個post係無用

中產如果解中度破產咁咪啱囉

7~8年前或者係既
而家只係比avg高少少夠生存

20k
有層樓係手 供完
唔洗比家用
毒撚一個
都可以叫中產既

每月收息有兩萬就差唔多

2018香港月入中位數$19100，兩萬都係多左$900，覺得高左中位數就係中產？

萬9先中位數

認真答你 50k up叫中產 應該有樓有車有bb

幾億身家都係叫做中產

我老豆畀我嘅零用錢閒閒哋都過兩皮啦

死窮 L

利申 00後

每個月扣晒洗費剩到2萬就中產啦

你唔係諗住將香港人跟收入排

然後按人口除三份 中間個d 就叫中產下話

貧富懸殊有無聽過 ?

認真
做得中產，最少都住連登仔最愛嘅太古城啦
唔使你買，租都要25k

做得中產，唔使日日返工都揸車嘅，但weekend 點都要有架車出入啦
平極養車7~10k一毎月走唔甩

做得中產，唔通餐餐大家樂大快活？
當平均100蚊餐，有平有貴拉上補下，咁100x30日x2餐 = 6k一個人走唔甩 (已慳返工人錢）

做得中產，唔通一蚊家用都唔俾？
當你最少10k一對父母

做得中產，冇個保險喺身？
3k供保險唔該

做得中產，個個月月月清？
最少儲返5k~10k一個月

做得中產，買衫睇戲換手機唔通走得甩？
除返開一個月3k買吓嘢都不為過

就咁計，二人家庭冇小朋友嘅話最少要搵 25 + 10 + 12 + 20 + 6 + 10 + 6 = 89k 先過到基本中產生活

當男人支撐屋企7成收入，月入60,000啱啱好

老婆唔做嘢/生咗小朋友就大概如前個post所講80,000一個月

2萬蚊係地底泥

月入兩萬想做中產，首先要有三層供完既物業係手再加無仔無女

果然係黑色幽默大師，你問緊全職洗碗算唔算中產

2萬蚊，到底你點生存到架？

以前既定義係有車仔屋仔老婆仔

你要計番你人工夠唔夠做到上面三樣野

租間似樣少少嘅一人單位都萬鬆啦下話

雖然上面好誇張

但係香港不嬲以樓行先

一層住得下四人家庭既樓座底都要成千萬

每年至少算8%

即每年升80萬

無父幹出首期

你要同另一半搵到各自3萬尾，當4萬先會儲到首期

但你儲得黎，不如儲多幾年去台灣退休好過

一直都話月入幾多都可以申請公屋

60k一個人

二萬美金就應該係嘅

十萬美金就係

中產係一種態度

嘩
樓豬搵2萬
真頭係打工皇帝Tim la
我想跟你搵食呀

有樣野叫夾心階層

兩萬都叫中產你坐咗幾多年 ？？

現實嚟講無四皮都唔算啦下嘛

單身 5萬
結婚 10萬

依家黑警入職都20幾k
30k都係叫合格好少少
以中產計 交租養車後都鬆動
係真係以上價

有固定資產，有被動收入

連登仔fg都50k 你話呢

玩下車d油費都唔止啦仲話中產

25% 貧窮人士

痴線 你計家庭收入但係一個人支出 80k 一個人就差唔多

其實真係好痴線
中產從來只係形容真係好一般既階層
係香港既中產就同外國既有錢人差不多階級

20k都算
月入30k已經係全香港頭25%人
但都好似離中產有一段路

黑色幽默大師

講緊係打工仔計25%
實際人口得10%左右
top10%人都仲係基層

計哂稅平均月入都有30k
係世界任何地方都已經叫高收入

被人中出就有你份, 搵得2萬最撚慘, 日日被仆街政府中出,
咩野政策服務公屋福利全撚部冇你份架, 2千蚊你都拎唔足呀, CLS